JLPT裸考區

有冇同我一樣裸考嘅巴絲
原本打算4月開始睇日本語の森同台灣果堆教學網溫，結果5月就去左參加反修例街站
到依家仲有成堆生字，複合動詞未背

依家呢幾個鐘集中溫咩好
有冇聽日都係裸嘅巴絲同我一齊圍爐取暖

利申：N2 石峽尾

btw 完左記得一齊去尖沙嘴鳩嗚鳩嗚！

溫咩好

有冇建議

巴打咁勇
無乜溫過都走去考

報名果下以為自己會溫
結果而家冇上堂，冇讀冇溫

但係做past paper整體都叫ok，讀解都幾高分

但係言語知識揀讀音好差

咁應該夠做
加油巴打

我反而言語知識讀音岩哂 但文法錯勁多

反正俾左錢
我會當係考mock心態咁去
年尾再黎多次

因為我冇點背字嘅讀音 見台灣速讀語言網個N2詞語list長到pk 即刻冇動力

文法我可能睇開堆網嘅解釋，所以ok，其實個人覺得只要記低要配咩助詞 (をにがは) 同埋咩tense(た、て、辞書、ますetc)就夠

呢d唔係n5學架咩？

我N3都係靠呢招過關，因為佢MC比你嘅選項入面，總係有幾個選項係錯grammer嘅，就算你真係唔識果題，都可以靠呢招排除唔啱嘅答案

我個人係咁，冇比錢去讀，唔知上堂係點教

佢有堆grammer 例如 ます+次第、た+上で、nounの/verbた+あげく
都係死記，睇番past paper只要你記得點配，即使你唔係好明果題，你都照答到
我個人係咁做

但呢d我係n5 大家的日本語頭30課學晒

佢應該係指唔同文型前面既接續，例如ばかり前面要接名詞/ V-て/ V-る/ V-ている之類，呢d係要死記

日本語の森真心正
另外記得溫敬語，都幾執到分

各位加油!

咁我又未到考n2咁高lv 係啲tense好難記
應該係話懶得背

裸考巴here
諗住報完會用心讀
結果掂都無掂過
準備好12月再考
利申：一樣 N2 石峽尾

N4學到依家都一直沒認真記過啲字平假名點寫

N4 jj路過

N5-N4應該都有堆要死記tense嘅文法
た+ほうがいい、noun+だと思う/verb辞書形+と思う 果堆 現實生活都好常用

巴打，如果死背你講個d文法 就夠pass n3?

文法對言語知識、讀解有用

但係個人認為文法對listening幫助不大，個人覺得listening係靠聽到咩keywords黎答

上次N3冇裸到，2星期前係咁溫，156/180
果次印象中重點溫複合動詞，結果冇點出

依家選擇左打機
要裸考了

早D瞓好過

下？ n2 5點幾先考完， 考完去到都完撚左啦， 唔好去考試去遊行囉

睇聽日多唔多人lor
人多嘅話8點都未完

今日先開始做pastpaper
一樣n2 石硤尾

第一次考jlpt就考n1
1take pass
Reading 滿分
[url]義士[/url]有需要可幫手

順其自然
早d休息好過
反正拉curve 可能人地差過你呢

有冇背下文型，ものだから、ことだから、ようものなら、からして、、、之類

同樣聽日裸考
都係以為自己可以好多時間溫既本身，但呢個月密密去發夢就唯有依家臨急抱佛腳
加油呀巴打！考完去7.7

其實我覺得身為中文native讀解有90%啱係基本
其他外國人最怕就係讀解嘅漢字但係我地天生就識

不過就係因為咁，好多人都唔會理漢字讀音

聽日都接近裸考N4
仲要未讀晒成個N4 course
靠記憶同平時睇返黎既唔知掂唔掂

今日仲要本身預左一日溫下，點知大半時間都走左去睇日テル個THE MUSIC DAY

係呀
音讀廣東話native好易過到骨
但仲有訓讀啊ching

如果考試黎講我覺得音讀仲難
作業 さぎょう/さくぎょう
石器 せっき/せき
教授 きょうじゅ/きょうしゅ/きょうちゅ

之類讀音好近嘅，你以為自己識，可能因為去旅行嘅時候用過。但到MC叫你分嘅時候就pk了

訓読可能因為我有特登睇過堆字，係做past paper嘅時候唔會覺得有疑惑，但係音讀就覺得個個都一樣咁

未考過N4 但聽frd講敬語同受身/使役唔會點出
分掂 あげる くれる もらえる就得

裸考n4

n4n5 jj記得考完食個令飯再遊行

離小小題 我想問下次JLPT 係幾時今年年尾仲有冇

考N1畀政府搞到日日唔得閒兼無心情溫
索性唔溫算完咗唔知西九完咗未

本身係成個六月溫書
香港咁樣搞到無曬心機 又去左發夢
迫住裸考 不過我諗n3應該無野掛

未考過N45嘅原因係星期日嘅8點太早
起唔到身

香港同日本都係每年2回
7月第一個星期日、12月第一個星期日
7月撞公眾假期就再下個星期日

唔該哂 因為我上次唔記得咗報 幾驚要等多年....

同場+1
其實用鉛芯筆係咪都ok？

點解唔得
唔記得帶筆可以現場買精美文具套裝
20蚊

我嘅做法係拆字
作業さぎょう
操作そうさ
業界ぎょうかい

石器せっき
石鹸せっけん
器具きぐ

教授きょうじゅ
教室きょうしつ
授業じゅぎょう

唔識就搵有冇識邊個詞語係有嗰個字
Tub返去通上啱
都係pattern

可以望吓文法同卷

聽日都係開考前上youtube做listening past paper算

n3jj 第一次考jlpt
棄得 成個六月都溫唔到

去試下個模式算

Ok既 考mc只要唔漏空都有機會岩
我決定d長文讀解唔夠時間就揀哂2

認真呢，敬語太煩沒點記過

借post一問，由0開始學，打算上堂打好個底，同埋想最快搞掂n5，邊間會比較好，諗緊東大定pasona，兩間都貴到hihi
唔想自學

連登成日話第一日語好，但我沒上過唔知。我之前就係日經讀，學費中上到，但教嘅進度比較慢，報之前學定50音

巴打學咗幾耐先讀完n5?

日經用嘅教材《大家的日本語》去到25就應該有N5水平到，但佢去到30幾課先同我講話讀完N5所以真正讀完N5 其實大約一年到

N1聽解先係最易
3揀1仲要個個答案都差好遠
唔知邊個岩都可以西走d錯既答案

利申聽解60/60
讀解32/60

冇咩點溫過 讀解ok+1
聽解先大件事

上網見到東大有個咩暑期速成課程，同我講一個暑假可以去到n4，有無巴打喺東大讀過，有無伏

呢招音訓都得
不過訓有時要加點

呢啲通常係一星期上幾堂，所以進度快正常

一星期上5堂，每堂3個鐘，上28堂，人地1年先n5，佢一個暑假n4

n2裸考，除左上堂聽書之外無咩温過
日日係到睇文學小說，我諗我年尾可以再考過

你覺得自己有天分可以試下不過呢啲慢慢學仲好，學咁快你前面未明又學新野一定死

上黎圍個爐先

加油啊
考n幾？

上年呢個時候考 n5
今期無報

Claim持續進修基金囉
利申：讀緊pasona 準備裸考n2

以前以為listening好冇方向，好難溫
考過一次就知唔洗特別溫
考之前係youtube搵listening聲帶做最尾冇文字冇圖嘅題目就叫溫完

留名

屌，果陣我仲諗緊點解會學埋N4 原來係咁

巴打n5讀邊個course? 見佢要完成n5成皮野

加油呀
聽日石峽尾見啦

N1 依家都幾麻煩, 真係要浸淫好耐先PASS 到, 又唔夠人背QUESTION BANK

拉CURVE, 你就算好, 但係唔夠人背, 都係死

仲未訓

hi 依家起身望多兩眼

你點知邊個係"錯既答案"？

咁我宜家都已經考得係驚聽解

第一次考 N4

唔洗溫
N1好易過
利申:裸考已過

我N4
都係臨急抱佛腳溫
盡人事啦

裸考溫唔切
實肥啦

利申 N2

無溫就去考

唔肯定讀音啱唔啱可以試下開口讀俾自己聽
有時淨睇讀音唔肯定但用耳聽就會知個答案

利申：2018 7月第1次考n1 1take173/180 pass

半年後見

裸考咁考嚟做乜

第一次考就報n1⋯⋯
大家九展見

自分の実力が知りたい

一星期上一次個d
咁我自己覺得真日本人教貴少少無所謂啦

個撚個都話自己祼考
跟住個撚個都180/180
根本裸考jlpt 同起薪30000一樣都係城市傳聞

我係堅裸考

例如情景題
男：你做咩遲到遲咁多
女：A對唔住我遲起身
B：今次真係唔好彩呀
C：今日食左個好好味既早餐

佢錯既答案係會好九唔搭八
所以好易搵得到岩既答案

覆錯樓 #110 覆左你

N5都有依d野
因為學既野唔多無咩野可以揀

N3裸考 點解我會報咗

次次臨考試前都失眠準備出去

想八吓各級嘅考場喺邊
我已經去咗三次黃棣珊

巴打好勇

n5黃棣珊

n2同你一樣
覺得好偏僻

即係依家n5 朝早黃棣珊？
n4 ?
n3 ?
n2 晏就黃棣珊
n1 九展？

東京考ｎ１

N1九展

勁耐無考過試
入番課室考好有feel

n5九展

N3 石硤尾

me 自學裸考絲
辭埋職諗住專心溫
點知成個6月

漏了：n2石硤尾

N3 裸考

n4 n5 裸考其實唔難

N4讀解原子筆果條 睇到我眼濕濕

秋子さん

呢篇寫得幾好

好心佢就扔咗枝筆佢啦 仲留戀黎做乜

N1 九展裸考
有無人可以話我知 我而家可以做啲乜
仲有個幾鐘

去大快活做電莖損手

去食個lunch先

我都裸考日日返工OT返到冇晒時間溫
我買書睇過下啲文法生字應該都肥

裸考gogogo

N3自學撚
2月開始學
但好多生字都記唔熟
聽解完全冇信心
同裸考冇分別

講起6月本身想溫 但我覺得 試可以唔合格 但有啲野一定要為香港做

肥左可以再考 香港只有1個

上次N3係銘賢書院 都係石硤尾

九展穿梭巴多人未，幾點上車好

咩都冇溫過
N1 九展

n2石硤尾 溫完好似無溫 仲衰過祼考

n2還好啦
學日文有返d年資
平時有睇開嘢我覺得要pass唔難

食飯
一陣考咁多個鐘會餓死
同溫吓單字？

你個名

n2祼考
報黎督促自己溫，最後都無溫過
決定祼考，試題都無做過，當測試自己真正實力

天気がいいから散歩しましょう

Same
一齊雙手合十祈禱

梗係食嘢先

銘賢

有睇開但同考試係兩回事
點解啲文法生到一樣樣咁

係咪唔可以mark ans落準考証上，咁d人點對答案 背曬入腦？

銘賢見

要同時小心 身分 呢類又音又訓既

N4 言語知識好少黃色書既野
反而做開覺得好簡單既聽解應該會GG
最後果格好多題既選項都好撚fake

敬語好撚好玩

lmfao

祝我地好運
我低空碌過就得 就滿足

N4聽解完全聽唔到佢講乜

N1九展裸考揮手

明明學校做開既答案都好明顯下
最後果格幾乎題題都fake
fake下fake下連信心都冇埋，最後幾題真係鳩填算

啱先N4做聽解最尾一問頭五格全部都一樣，勁驚

銘賢垃圾考場黎

問題紙可唔可以寫嘢上去

上年又遲開門 仲要課室考

好似連續揀左幾題1

然後望隔離果個全部唔同

Same 飯都食埋
仲有一個鐘

報左N2 本身有上堂都驚肥

平時聽得多日文，今次聽解覺得幾易

我都填咗好多1 呢個情況好驚

同格離一樣

抄係答提紙撕出黎果條野度掛

睇得動漫同日本節目多簡直聽力強悍
但一睇到字成個閱讀障礙咁
宜家不知所措

其實唔洗驚
我考個陣鳩圈都係合格
好易過 唔洗驚
前一晚仲要冇訓過
讀解望一眼就圈答案
聽解訓住黎聽
最後都係合格
唔洗俾咁大壓力自己

所以我覺得佢 mc 既方法
加上只有聆聽無口語既考法
係考唔到個考生既日語能力

反而 ielts 咁既制度係考到

今日首先考考下突然話時間錯誤，要再開始過
仲有個肥婆監考逐個派卷都可以派少左一個，佢監緊仲要恰眼訓
之後仲有個八婆監考員想睇我編號，問都唔問就拎開我d野
個考場又兩層先有一個男女廁，塞撚到

我覺得開口講 易過聽wo

九展考既巴絲有冇帶定一件外套呢

好多人唔係
因為佢地係考試先導
練到自己考到試高分
但係講唔到出黎正確
文章又寫得唔好

只求全a

係老麥做緊最後掙扎

btw 今日九展3樓有兩個靚女輔助員好想識佢哋

已經放鬆心情 順其自然

N5 九展

o哂咀，做做吓話停
不過咁樣賺多左幾題時間

我嗰邊個監考都係訓著左

聆聽啲答案
我周圍啲人個個都唔同

好易wo, 敬語記熟轉變方法同一堆專屬敬語

n5 都要考？

落雨 冇遮

舊4到N1都係裸考嘅留名

好彩停左

請各位考生除低耳機, 再戴上耳機

N2如果係禮堂考嘅話轉左地方

母みたいに料理が上手になりたい

舊年N1祼考僅僅pass
聽解靠平時聽電台節目同電視綜藝節目
無温文法同語彙，靠平時開VPN netflix睇日本電影連日文字幕，當係平時有温咁

裸考n2
睡過龍差d趕唔切去考場
隔離嗰外國佬仲要望過來睇答案
事後同我講唔好意思
好想講：巴打，d答案未必啱㗎
唔識果d靠直覺同鳩估咋

坐等聆聽
n2都過唔到應該都會被d同事笑9死

有聲

N1 等緊聽解

得50音冇計啦

而且仲要係選擇題
btw你要再勁d仲有一個Jtest可以考

我都係

課室個監考員都笑左

係咩試？

你哋點睇都唔似裸考嘅

樓豬裸考報告
1. 初步統計真正識做嘅有 +-2 50/73，其餘23題係撞/唔肯定。
2. 本身覺得最難嘅分讀音題樓豬竟然全部識做，因為堆字好常見。
3. 趴左係Q55 講關於論文嘅文章，好彩得1題
4. 樓豬唔識咩係 即座 依家先知原來係すぐ嘅意思
5.裸考成功

最難係重組句子
其他裸考應該都唔會死

N2比想像中簡單

啲閱讀理解完全唔知佢講咩野

重組都唔難wor 我sure自己5條中曬

Link？

仲有聽解 大家加油

唔知 第一次見呢個字 果時求期填左個
意思係馬上 立刻

same here,但時間比想像中緊逼差D做唔曬

第一題唔識亂做
其他要時間諗

你想講咩呀

你自己叫自己個名
但係你自己唔覺

我有大約10mins淨 用黎深入研究Q55篇文 寫論文果篇
好短嘅
結果都係唔識答

剩5分鐘收卷
因為初頭有時間真係成篇文睇哂
後尾睇問題搵keyword 再睇就算

大部份問題唔使全篇睇

大影響 定 悪影響

好多年前N2聆聴岩岩好合格冇炒

Pass左 n2, 但真係有d問題應該係衰驚錯諗好耐

揀左惡

大家最後個兩題揀左咩？

X2

我開頭全篇睇，有D仲睇兩次make sure係明
搞到後尾趕到仆街

7千
唔係好停車場

長文易過短文

祼考N3揮手，一陣考埋個聽解就出去

我早到半個鐘諗住靜靜地冥想
點知個西女人non stop 咁講要熄手機同響鬧裝置
重複又重複重複又重複
搞到我教晒flight mode 熄埋機都硬係覺得會響
好想買把萬用刀當場giu開部iPhone 拎粒電出唻
但又覺得就算拆電都會有外星人寄信號比我部空機bibibi咁響

最尾都係決定雙十合十用祈禱之力戰勝外星人

結果我部電話真係冇響過
但我怕我拎個分同比人DQ唔太大分別⋯⋯

有無人考n1n2唔算低空pass
但覺同n2比差好遠 好多題都亂撞
時間又唔夠有兩三篇文睇完題目就直接揀個似既答案

揀咗C D都係7000
最後個題就係C

呢題係中文reading吧

我都覺得一題要答都曬咗好多時間睇

Speaker嗰題係B定C?

だらしない本來揀左4但最後諗起會唔會同だらけ有關就改左

我都覺 係執分題

重點係唔可以如期交貨
7月中知時間係附帶姐

話說份N3文法卷嘅程度算難定易
6 7成都唔識

N2祼考

點解n3份文法咁難 可能係我問題

女考生好擾敵

見到長文毫無心機答
心諗dllm仲有既

集中嘅話其實唔難 短果個就睇唔明....

關大考完n1
覺得好難 一半都唔知有冇

你覺得邊題難？

因為日系靚女多..？

有冇人知支那網通常幾時會有答案

40人班房有5人缺席

有答案無題目，唔記得自己答乜

我隔離個人係咁嘆氣

天気がいいから尖沙咀を散歩しましょう

n1聽解好多都聽唔明..靠撞

オレモ

搵工黎講Jtest更有認受性
但一般黎講JLPT都夠做咁解

我都有諗過
但應該都係女

係咪即係以前果個商業日文試

開考前有個靚女行錯位，尷尷尬尬咁笑住行開

聴解もよくできた！天気がいいから尖沙嘴に買い物をしましょう！

意外地幾容易

N3聽解第5部分最尾幾題全部都係1?
做個時見隔離幾個人都係全部1

考完手震唔小心欠皮左
短文個啲全部都係發牢騷

每一個嘆氣就係迎接下一題閱準備

N4啲人又係咁講

Me2

N3聽解頭3個部分我得1-2個揀4 好不安

聽解炒晒

皮已收
集中唔到好多題都聽得唔清楚

想問問 n2 選擇左咩學校
我 1北(食野) 2東(住宿)

都唔知自己聽左D乜

我見其他人同你差唔多

留名，準備考12月

n3 listening有兩三條分左心要撞

各位可以plan定12月裸N1喇

我都係，最尾個part d 2多到我自己都有d驚

唔洗驚
我都係好多2

考N4，收卷派卷個哥哥好正，十分之令人分心

有無圖

我考n2啲1小到我驚

聽到懷疑人生

比台上個女人嚇到龜縮，手機都唔敢攞出來

2（映画館）
4（餐廳）
仆街 好似錯最後個題

第一次就考N4會唔會好大挑戰?

依句解咩?仲有有冇人有さくらレストラン成個句子?

巴打下次試下做多d part3、4、5嘅練習？
youtube有 好齊 有答案

Same

第一映畫館
第2應該1？
4唔係食堂咩？
男既話食野無所謂學校過夜咪搞
女之後話依家都唔係學校啦

8月尾

可能因為憑feel同講野語氣嘅話
1係最正路
我見隔離兩個都係好多1
果一刻曾經諗過淆底想改哂1
但最尾都係博一博揀2

八月尾網上有result

冇記錯嘅話 1係問男人想去邊間學校 2係問女

好勁呢到啲巴絲

考完 n4
pass 到就下次考n3
pass唔到就。。。

最尾個part得最後幾條先1, 其他好多2

係呀手快快打錯 我應該錯最後個題

唔會

希望聽解合到格

考完N1
個listening 好難

好陰濕 幾題都係一開始就係答案 一甩就錯

我都係，今次聽解好仆街位好多陰位
有題好似係問收左工去做咩
選項明明四個都係活動名
但你無記往同事名就仆得街

仲唔係講緊木村さん既テニス

如果文法讀解高分，聽解肥左係咪就肥左
文法都幾有信心但聽解

一題唔緊要啦
我中間接回答個d完全亂撞死硬

屌佢老味就係呢題。我聽完佢最尾戈句馬上屌左聲
出題戈個正sup9

仲有題問邊到睇星星，條女最後話揀最近又睇得清個到。現實邊個咁講野我真係打鳩佢

我聽到男嘅講到有戲睇同食堂但無聽到佢揀邊個最後揀咗2....

係唔係選項四個分別係東南西北個個
呢題又係好仆街，直接講你想去邊到啦正一撚屌

n2既難度日常好常見，如果你日常睇得明6，7成都夠過

N2嗰陣我listening係差啲滿分
今次真心仆直

岩岩考完n1
無溫過
做到差啲訓著

前面大露背 隔離又係咁玩腳

好撚羨慕，我坐最前
不過輔導員姐姐幾靚女

Listening易但讀解死左
長期睇日劇動畫 每日都溫緊書
不過真係一分心就會miss

點解我果邊冇靚仔冇靚女𥄫
補助員2個姨姨黎

左二同中間有個都幾靚

呢題還好，起碼知佢嫌遠先
後面冇圖果part我真係屌佢老母
平時學校做呢隻題型都fake fake地，今次真係比佢fake到臭

想請教你地點睇日劇動畫黎練？
會逐句停？唔識既就停片查字？

重組句子

西九に散歩しましょう

Jtest係香港有無得考？

箭咀題全部爆炸

屌，n2最尾果題揀咗1
聽到個女人話要爬山
即刻揀咗1

隣に 私の家に 呢題我卡咗好耐

最尾個part成日分一分心就玩撚完剩係知揀左好多1

我係
隣に 建xxxx 私の家に 日xxxx (唔記得係咩)
咁樣
唔知啱唔啱

吓 唔係1？呢條應該兩條都錯啦咁

我後尾都係寫咗呢個次序

我估我呢part已經玩完#it1#do
好多題都係fake到鳩揀算

我係諗左好耐 私の家に 應該係最尾定尾二
前面兩個就應該冇問題

初學就咁睇習慣下日本人既語速語感都ok
日劇會比動畫好 起碼會多日常用既字
最重要既係揀有字幕既睇 易入腦
去到咁上下程度 唔洗句句停
就開始有興趣唔識既字會停低去查

聽解分左神，希望聽解合格

我最後改咗呢題

你學到大概n幾先？
N4其實唔夠grammar 睇得明全部都應該有一半明
N3到既話動畫有日文字幕應該都唔洗下下停
因為都基本上係教科書d grammar 同常用字
日劇就仲有d難
因為現實有好多唔同情況

我都唔知啊
但係1既可能性大d
因為講到間校舍係山入面
之後個女人話要爬山
講到中間我分咗神
所以唔肯定係咪1

隱約記得n2最後果兩題
1既校舍係山入面
2既校舍比較多event同concert
3係藝術品展覽同埋d後生會販賣自己既手作
4係食堂，有本地既蔬菜生果

耳仔成日有幻覺
望指正

今次無去考JLPT，自我感覺考N3可以合格，但聽力+會話真係屎咁
想問下有無手足分享下點練有無咩地方/app係有得練會話

利申: 成日睇idol番組了，好多時係youtube較0.5速，都唔太聽得清佢up咩，搞到查唔到字典

聽得明佢啲學校既特色 但係係佢哋對話個陣分左神

原來日本同香港卷唔同

中日雙字幕

但最尾會睇咗中文字幕

男既話睇朋友展覽
跟住女以為男要去3果邊睇展覽
男即刻補充話朋友個作品係電影
女想要去邊果度已經開始遊緊魂

唔知啱唔啱

揀d自己真係鍾意睇既會好d既
上季仙狐川柳少女
再上季輝夜姬都睇日文字幕

淨係聽到條仔要去睇朋友拍既電影
條女想夜晚係學校訓定乜鳩

N1出哂啦

我會中日字幕一齊掃學過既grammar就睇下日本人係點樣運用，未學過既睇下有個印象就算睇自己有興趣既劇/綜藝/動畫真係對聽解好有幫助

我都想知

正確答案係

Part 3 Q1 4、Q2 1
咁咪 北 、 東

佢個順序係 1北 2西 3南 4東

睇nhk新聞，學得仲快

自己入去搵其他level

我死左係問一句就要你答個part
寫notes又寫唔切 唔寫又miss野
同埋習慣左平時同人傾計都係そうですね就算

電視講同張紙寫個順序唔一樣？

點會咁順攤送分俾我地

mola mola

仆街 咁最後兩題應該全錯

講緊N2 listening
問題5 Q3(1、2)
有4間荒廢嘅學校

上季 川柳少女 同 一拳超人 都係 專登 睇中日雙字幕
感覺川柳少女 D grammar 同用字都係易好多

已學日文三年先第一次考N4,平時都已經睇好多動畫...listening都係catch唔到既居多...
見呢到咁多巴絲學幾個月一年就考N3/N4,覺得自己好廢

見有巴絲話日文Netflix有日文字幕,其實小弟想學日文之餘都想執下英文,想問下有冇得英日雙字幕, 日劇,英美劇,動畫都得

電視講左4間學校講既順序唔同紙mc順序咁仆街陰人咩？

呢part其實最易
好似#110位巴打講 用剔除法
3個選項有兩個都好奇怪
好多時一個同答案完全相反 一個9唔搭8
第4大題我唔會mark notes
掛住mark分左心仲大獲 反正問題答案都得一句
mark notes最有用對我黎講得第5大題

同紙MC呀 紙MC都唔係東南西北
係北西南東

嚇死
幾驚寫完memo仲要map返岩順序先係答案

英文同日文2種出名相衝既，居然想一齊執

日劇只係睇過堺雅人
等緊legal high 3

對完N3聽解第5部分答案
真係頭幾題全部2尾幾題全部1
好似錯好多咁

不過最唔熟嘅第3部分反而全中
唔知係咪佢答案入面keywords太明顯

有，我平時睇美劇就係英＋日字幕
只要佢有提供字幕你就可以set

願聞其詳點樣相衝鬼佬都好多日文勁人
我明好多日文口語冇近似英文直翻,所以都要用番中文去理解
之前每季新番都會簡一兩套英字睇,鬼佬個HorribleSubs字幕組差唔多套套有而且仲快過D中字幕組

幾時legel high 3??!!!!
好似會有半澤直樹

佢真講得好あいまい 只係話可能性好高

幾時會有埋題目睇
得答案邊記得

咁堺雅人都好唔得閒，兩部神劇

n2

應該係?
ともだちは私が名前を呼んだことに気がつかなかった

3死2

應該係
行きたいと言ったさくらレストランにつれていこうと思っています?
求指教
母 料理果題應該錯咗,以為料理前面唔可以跟adverb
細かい個同義

求解

気をつけると気がつく

私も母みたいに料理が上手です
noun+みたいです＝noun+の＋ようです

係咪份卷唔同..我記得我個份係東西南北

應該係呢個答案?

學過呢個grammar, 但以為料理冇する就當係noun前面唔跟na-adj+に
安慰自己錯一次應該以後都識

冇留意日本娛樂

我覺得好似填緊mark six

ching好懷舊

可以咁諗

私も料理が母みたいに上手です。

不過咁樣個重點會走左去料理
前者個重點係慈母

我都係咁填

日文真係好撚好玩

但係太耐無用
退哂堂

我都記得我份係東西南北

對完言語知識應該錯1/4

估估下咁

有無n4解題

n1詞彙 同文法有人出咗題目連答案了

N2對左答案 岩一半以上

安心

邊度對？

上年裸考n1 低空飛過

裸考n1既路過😂

唔係話要3/4以上先穩陣合格咩
JPLT計分方法唔係條條題目一樣分

上年裸考n1 中空飛過
想考到高空，好唔好再考

裸考既人到底平日生活係咪勁多日文包圍住
金魚記憶唔係好明點解有人可以裸考成功

有咩用
講真考到滿分都唔代表日文有幾好
始終係學嚟溝通 應試冇咩意思
Btw有冇答案link

其實要熟習甚至掌握一種語言,的確係需要一個長期被呢種語言包圍既環境
所以去外國留學一定係最快既方法

利申日文好廢

入到試場門口等時
聽到隔友三條友吹水
個個都話自己無温

自問去到日本都係毒自生活 都係主練聽力同閱讀算

有冇咁岩 三個一齊冇溫
裸考=戴頭盔 進可攻退可守

N5 每份卷答啱一半以上，大唔大機會合格？

查完好似得日本有得玩
但分級多過JLPT好多
而且要你寫字作句
所以認受性會再高d

無人知
因為拉curve
只知道錯越多人岩既野扣得越多分

第一次考 都應該12月再黎
想問下如果大家唔合格 仲會唔會去西灣河拎成績單？

感覺N2同N1好似差唔多咁

上次我照去攞

N1 d grammar唔係難好多？

語彙都難好多啦 唔可以靠讀音去估

由N2 去N1 要幾耐到？

N1 難好多

有公式

尋日考N2, 隔離個男友考完上半part走左, 無考到listening

我都係岩岩先考N2 冇打算讀N1

點解啊？

N5考完 應該ok
有冇大神可以推介下岩N4生睇既動漫？

夠用咪得囉 n1既野學左都唔會用得著

多啦a夢

學到N2就夠？

早道估分

D人話好準

利申：N1 99

移民你高度人材計畫N1 多5分

估我pass希望真係啦

有bug
読解 問題9 錯一題已經扣11分？

n2係進入學日文既真正開始

Save低左個估分結果 睇同到時出入幾多
N1估我低空飛過 107分

睇咩idol番組？

估我106
其實會唔會拉curve?

一定會
每年個合格率係差唔多

即係有機會拉低？

121
聽解得33

唔敢check
不過應該幾大機會會炒

我就咁睇既，都過左去仲check乜鳩
我feel到我N4聽解應該會炒，就算唔炒都應該meet唔到CEF個要求

天気がいいから、１２月に散歩しましょう

Lm

上次n1合格多一分黎睇下今日咩環境

點樣可以練寫？

如果早道，沪江同美森都話你Pass , 機會大唔大？

無人答到你,就算答你亦唔會100%信
都係等8月尾把啦

睇周庭BB Twitter

仲有大半個鐘就知

n3 137

n2 好彩 嚇9死我

N3 172

裸考成功 12月N1

明明listening勁多撞
準備n1

已經冇睇任何動畫日劇2年而加返工連日文都冇點接觸之下裸考N1都唔係低空pass真係好好彩

勁

裸考N2低空飛過

呢度既人個個祼考都咁勁

N3貼線飛過

執返身彩